【俾啲掌聲自己】新一代冷淡 11萬人出席燭光集會 數字創九年新低

支聯會舉行六四28周年燭光集會，在新一代「吹淡風」的氣氛下，黃昏過後，入場參與集會人士越來越多，漸坐滿六個足球場。

根據警方就維園六四燭光集會的安排，當集會人士坐滿了6個足球場後，便會分流人潮至草坪及維園涼亭，予市民繼續集會。就今年集會所見，雖有集會人士進佔草坪，但由高空相片所見，燭光及人數未如去年般多。支聯會公佈，今年有11萬人出席，資料顯示，較去年公佈的12.5萬少1.5萬人，成為近9年的新低。

支聯會主席何俊仁表示，截至晚上約9時40分，出席者坐滿6個足球場，另至少一半草坪坐滿，估計今年出席燭光悼念晚會人數為11萬。何表示為港人感到驕傲。

12個球場又係12萬。 6個係11萬